% -*- coding: UTF-8 -*-
% vim: autoindent expandtab tabstop=4 sw=4 sts=4 filetype=tex
% vim: spelllang=de spell
% chktex-file 27 - disable warning about missing include files

\section{Anforderungen}
\label{sec:requirements}

\subsection{Vision}
\label{subsec::requirements:vision}

Der Autor dieser Projektarbeit stellt sich eine Software zur Verwaltung und
Darstellung von Echtzeit-Animationen vor. Die Software soll es Anwendern erlauben
Echtzeit-Animationen in intuitiver Weise zu erstellen. Sie soll zudem modular
gehalten sein, so dass spätere Änderungen, wie z.B.\ zusätzliche Arten von
Rendering, ohne Weiteres adaptierbar sind.

\todo[inline]{Insert GUI mock-up here}

\subsection{Hauptkomponenten}
\label{subsec::requirements:main-components}

Die Applikation besteht aus zwei Applikationen: Einem \textit{Player},
welcher dem Abspielen von Echtzeit-Animationen dient, sowie einem \textit{Editor},
welcher der Erstellung und Verwaltung von Echtzeit-Animationen dient.

Der \textit{Editor} erlaubt den Export von erstellten Animationen inklusive den
dazugehörigen Dateien, wie zum Beispiel Bitmaps oder Modellen. Der
\textit{Player} kann die exportierten Animationen dann lesen und wiedergeben.

\subsection{Akteure (actors)}
\label{subsec::requirements:actors}

\textit{Primäre Akteure}
\begin{itemize}
    \item{%
            \textbf{Anwender}\\
            Ein \textit{Anwender} erstellt Echtzeit-Animationen mit der
            Software. Er hat also eine aktive Rolle.
        }
    \item{%
            \textbf{Betrachter}\\
            Ein \textit{Betrachter} nutzt die Software um eine durch den
            \textit{Anwender} erstellte Echtzeit-Animation anzusehen. Er nimmt
            also eine passive Rolle ein.
        }
\end{itemize}
\textit{Sekundäre Akteure}
\begin{itemize}
    \item{%
            \textbf{Entwickler}\\
            Ein \textit{Entwickler} erweitert die Software um neue Elemente
            (wie z.B.\ neue Shader).
        }
\end{itemize}

\input{inc/50/use-cases}
\input{inc/50/additional-requirements}
