% -*- coding: UTF-8 -*-
% vim: autoindent expandtab tabstop=4 sw=4 sts=4 filetype=tex
% vim: spelllang=de spell
% chktex-file 27 - disable warning about missing include files

\subsubsection{Use Case UC1: Betrachten einer Echtzeit-Animation}
\label{ssubsec:requirements:use-cases:uc1}

\begin{longtabu}{p{0.3\textwidth}p{0.7\textwidth}}
    \centering\\
    \caption{Use Case UC1: Betrachten einer
        Echtzeit-Animation.}\label{table:uc1-watch-demo}\\
    \toprule
        \textbf{Bereich} &
        Player\\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Stufe (level)} &
        Ziel des Benutzers \\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Primärer Aktor} &
        Betrachter \\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Stakeholder und Interessen} &
        Betrachter: Möchte eine zuvor erstellte Echtzeit-Animation ansehen.  \newline
        Anwender: Testen einer erstellen Echtzeit-Animation. \newline
        Entwickler: Testen einer erstellten Echtzeit-Animation. \\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Erfolgsszenario} &
        \begin{enumerate}
            \item{Der Betrachter startet die Player-Applikation und wählt
                    die gewünschten Optionen, wie Auflösung und Bit-Tiefe.}
            \item{Der Betrachter startet die Animation.}
            \item{Der Player spielt die Animation bis zum Ende.}
            \item{Der Player wird automatisch geschlossen.}
        \end{enumerate} \\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Erweiterungen} &
        \begin{enumerate}[label= (\alph*)]
            \item{Vorzeitiger Abbruch durch den Betrachter
                \begin{enumerate}[label= (\roman*)]
                        \item{Der Betrachter bricht eine laufende Animation
                                ab.}
                        \item{Der Player wird sofort geschlossen.}
                \end{enumerate}
            }
            \item{Absturz/Ausfall des Systems
                \begin{enumerate}[label= (\roman*)]
                        \item{Das System stürzt an einem beliebigen Punkt
                                ab.}
                        \item{Neustart des Players.}
                        \item{Der Player beginnt die Animation von vorne.}
                \end{enumerate}
            }
        \end{enumerate}
        \\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Zusätzliche Anforderungen} &
        ---\\
    \bottomrule
\end{longtabu}
