% -*- coding: UTF-8 -*-
% vim: autoindent expandtab tabstop=4 sw=4 sts=4 filetype=tex
% vim: spelllang=de spell
% chktex-file 27 - disable warning about missing include files

\subsection{Use Cases}
\label{subsec:requirements:use-cases}

Bei Use Cases handelt es sich um Anforderungen, genauer gesagt um funktionelle
bzw. Anforderungen an das Verhalten eines Systems~\cite[S. 61 bis 63]{larman_applying_2004}.
Sie sagen also aus, was ein System tut beziehungsweise tun soll. Die nachfolgenden Use
Cases sind keinesfalls vollständig --- dann wäre der Sinn des UP bzw.\ eines
iterativen Vorgehens verfehlt. Sie entwickeln sich viel mehr über die Zeit mit
dem Fortschreiten der Umsetzung (welche vor allem in der darauffolgenden
Projektarbeit statt findet).

Die Use Cases 1 bis und mit 5 sind bewusst sehr grob gehalten. Sie
veranschaulichen den Gesamtprozess. Use Cases 6 bis 10 zeigen den Prozess zur
Erstellung einer neuen Szene sowie einer Animation mehr im Detail.

\begin{longtabu}{p{0.2\textwidth}p{0.8\textwidth}}
    \centering\\
    \caption{Übersicht der Use Cases.}\label{table:uc-explanation}\\
    \toprule
        \textbf{Use Case 1} &
        Zeigt, wie ein Betrachter mittels Player eine Echtzeit-Animation
        betrachtet.\\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Use Case 2} &
        Zeigt, wie ein Anwender mittels Editor eine Echtzeit-Animation
        erstellt.\\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Use Case 3} &
        Zeigt, wie ein Anwender mittels Editor eine bestehende Echtzeit-Animation
        bearbeitet.\\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Use Case 4} &
        Zeigt, wie ein Anwender mittels Editor eine Echtzeit-Animation
        für die Verwendung im Player exportiert.\\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Use Case 5} &
        Zeigt, wie ein Entwickler neue Elemente, wie zum Beispiel Objekte oder
        Operationen, für den Editor bereitstellen kann.\\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Use Case 6} &
        Zeigt im Detail, wie ein Anwender mittels Editor eine neue Szene
        erstellt.\\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Use Case 7} &
        Zeigt im Detail, wie ein Anwender mittels Editor einen neuen Knoten zu
        einer bestehenden Szene hinzufügt.\\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Use Case 8} &
        Zeigt im Detail, wie ein Anwender Knoten einer Szene mittels Graphen
        des Editors verbindet.\\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Use Case 9} &
        Zeigt im Detail, wie ein Anwender ein Schlüsselbild für einen Parameter
        eines Knotens einer Szene des Editors erstellt.\\
    \cmidrule(r){1-1}\cmidrule(lr){2-2}
        \textbf{Use Case 10} &
        Zeigt im Detail, wie die Auswertung und Darstellung eines Knotens,
        sowohl im Editor als auch im Player, geschieht.\\
    \bottomrule
\end{longtabu}

Einleitend folgt eine Tabelle zur Erklärung der einzelnen Begriffe in den
nachfolgenden Use Cases.

\input{inc/50/uc0.tex}
\input{inc/50/uc1.tex}
\input{inc/50/uc2.tex}
\input{inc/50/uc3.tex}
\input{inc/50/uc4.tex}
\input{inc/50/uc5.tex}
\input{inc/50/uc6.tex}
\input{inc/50/uc7.tex}
\input{inc/50/uc8.tex}
\input{inc/50/uc9.tex}
\input{inc/50/uc10.tex}
