% -*- coding: UTF-8 -*-
% vim: autoindent expandtab tabstop=4 sw=4 sts=4 filetype=tex
% vim: spelllang=de
% chktex-file 27 - disable warning about missing include files

\chapter{Einleitung}
\label{chap:10_introduction}

In~\cite{osterwalder_sven_volume_2016} wurde mit ``Sphere Tracing'' ein hoch
effizientes Ray-Tracing-Verfahren vorgestellt, welches Objekte (und somit auch
Szenen) sowie Operationen mittels impliziten Funktionen darstellt. Dies mag auf
den ersten Blick praktisch erscheinen, da die Definition der meisten Objekte
und Operationen nur wenige Zeilen lang ist. Dies hat jedoch zur Folge, dass
einerseits Programme selbst bei kleinsten Änderungen neu kompiliert werden
müssen und, dass andererseits bei komplexen Szenen schnell die Übersicht
verloren geht. Möchte man Szenen bzw.\ Objekte animieren, so erhöht dies die
Komplexität erneut.

Diese Projektarbeit stellt daher eine Software-Architektur für ein System zur
einfachen Erstellung und Handhabung visueller Szenen in Echtzeit vor.

Das System erlaubt die Erstellung und Handhabung von Szenen mittels einer
grafischen Benutzeroberfläche (GUI). Ein Graph erlaubt eine einfache und
intuitive Komposition von visuellen Szenen. Ein \todo{Add sequencer to
    glossary} Sequenzer erlaubt die Animation von Elementen, wie z.B. Modellen
oder Bitmaps.

Als \todo{Add rendering to glossary} Renderingverfahren kommt Sphere Tracing
zum Einsatz, ein hoch-optimiertes Ray-Tracing-Verfahren, welches die
Darstellung von Szenen in Echtzeit per \todo{Add GPU to glossary} GPU erlaubt.

Die Machbarkeit des \todo{check if Konzept is the right word} Konzeptes wird
durch einen Prototypen aufgezeigt, welcher die Komposition sowie Darstellung
von einfachen Szenen in Echtzeit erlaubt.
