% -*- coding: UTF-8 -*-
% vim: autoindent expandtab tabstop=4 sw=4 sts=4 filetype=tex
% vim: spelllang=de spell
% chktex-file 27 - disable warning about missing include files

\chapter{Aufgabenstellung}
\label{chap:scope}

\section{Motivation}
\label{sec:motivation}

Das in der vorhergehenden Projektarbeit~\cite{osterwalder_sven_volume_2016}
vorgestellte Renderingverfahren, Sphere-Tracing, optimiert das
Ray-Tracing-Verfahren so weit, dass eine Darstellung von Szenen mit hoher
Qualität in Echtzeit möglich ist.

Das Verfahren nutzt die parametrische Darstellung impliziter Oberflächen  um
Objekte (und somit auch Szenen) zu definieren. Eine implizite Oberfläche ist
entweder eine Kontur einer Funktion mit Wert 0 oder aber eine Funktion
$f(\bm{x}) = \mathbb{R}^{3} \to \mathbb{R}$~\cite[S.
29]{osterwalder_sven_volume_2016}. Jedem
Punkt einer Menge $ \bm{p} \in \mathbb{R}^{3} $ wird ein skalarer
Wert $ s \in \mathbb{R} $ zugewiesen. Dabei besteht die Oberfläche aus
der Menge von Punkten $ \bm{x} \equiv (x, y, z) \in \mathbb{R}^{3}
$~\cite[S. 29]{osterwalder_sven_volume_2016}. Bei Operationen, welche auf
implizite Oberflächen angewendet werden, handelt es sich um Transformationen.
Dabei wird der Raum, in dem sich eine implizite Oberfläche befindet,
invertiert. Bei Transformationen handelt es sich um vom Vorzeichen abhängige
Distanzfunktionen (\textit{signed distance functions})~\cite[S.
37]{osterwalder_sven_volume_2016}. Mehr Details zu impliziten Oberflächen und
Operationen finden sich unter~\cite[S. 29ff]{osterwalder_sven_volume_2016}
sowie~\cite[S. 37ff]{osterwalder_sven_volume_2016}.

Dies mag auf den ersten Blick praktisch erscheinen, da die
Definitionen der meisten Objekte und Operationen nur wenige Zeilen lang sind.
Dies hat jedoch zur Folge, dass einerseits Programme selbst bei kleinsten
Änderungen neu kompiliert werden müssen und, dass andererseits bei komplexen
Szenen schnell die Übersicht verloren geht. Möchte man Szenen beziehungsweise
Objekte animieren, so erhöht dies die Komplexität erneut.

Diese Projektarbeit stellt daher eine Software-Architektur für ein System zur
einfachen Erstellung und Handhabung visueller Szenen in Echtzeit vor.

Die Machbarkeit des Konzeptes wird durch einen Prototypen aufgezeigt, welcher
die Komposition sowie Darstellung von einfachen Szenen in Echtzeit erlaubt.

\subsection{Demoszene}
\label{subsec:demoscene}

In den 1980er-Jahren entwickelte sich ``unter Anhängern der
Computerszene \dots{} während der Blütezeit der
8-Bit-Systeme''~\parencite{wikipedia_foundation_demoszene_2015} eine Bewegung
namens Demoszene. ``Ihre Mitglieder, die häufig Demoszener oder einfach
Szener genannt werden, erzeugen mit Computerprogrammen auf Rechnern so
genannte Demos – Digitale Kunst, meist in Form von musikalisch
unterlegten
Echtzeit-Animationen.''~\parencite{wikipedia_foundation_demoszene_2015}

Es handelt sich bei der Demoszene um ein sehr aktives und kreatives
Umfeld, in welchem die Technologie ständig an die Grenzen ihrer
Möglichkeiten gebracht wird. In diesem Umfeld entstehen regelmässig neue
Ideen zur Erzeugung von noch realistischer wirkenden Bildern. Dabei
findet eine wechselseitige Beeinflussung zwischen dem akademischen
Umfeld und der Demoszene statt.

So wurde auch das in~\cite{osterwalder_sven_volume_2016} vorgestellte
\textit{Sphere-Tracing} Verfahren
relativ früh von in der Demoszene aktiven Personen aufgegriffen und
behandelt.

\section{Ziele und Abgrenzung}
\label{sec:objectives}

Diese Projektarbeit besteht aus zwei Teilen. Der Beschreibung der
Software-Architektur (siehe~\autoref{chap:software-architecture}) sowie der Umsetzung
eines~\hyperref[chap:prototype]{Prototypen}. Dieser bildet einen Teil der
Software-Architektur ab.

Bei dem entwickelten~\hyperref[chap:prototype]{Prototypen} handelt es sich um
eine Machbarkeitsstudie. Diese zeigt, dass die Komposition sowie Darstellung
von einfachen Szenen in Echtzeit mit dem angedachten System möglich ist.

Diese Projektarbeit dient als Vorarbeit und Grundlage für das MSE-Modul
\textit{MTE7103} --- ``Master Thesis'' (Folgemodul und Abschlussarbeit).

\subsection{Vorgängige Aktivitäten}
\label{subsec:preliminaries}

Die vorhergehende Projektarbeit~\cite{osterwalder_sven_volume_2016} bildet die
Grundlage für diese Projektarbeit. Ansonsten fanden keine vorgängigen
Aktivitäten statt.

\subsection{Neue Lerninhalte}
\label{subsec:new_learning_contents}

Zusätzlich zu den formalen Lerninhalten hatte die Arbeit für den Autor
keine wirklich neuen Lerninhalte, die Themen waren dem Autor bereits aus seinem
Bachelor-Studium bekannt. Folgende Lerninhalte konnten jedoch wesentlich
vertieft werden:

\begin{itemize}
    \item{Software-Architektur}
    \item{Software-Entwurfs-Muster}
    \item{UML}
    \item{Teilweise praktische Umsetzung der vorgestellten Architektur}
\end{itemize}
