% -*- coding: UTF-8 -*-
% vim: autoindent expandtab tabstop=4 sw=4 sts=4 filetype=tex
% vim: spelllang=de spell
% chktex-file 27 - disable warning about missing include files

\chapter{Prototyp}
\label{chap:prototype}

Nach dem Finden und Ausarbeiten der Vision
(siehe~\autoref{subsec:requirements:vision}) sowie der Identifikation der
wichtigsten Komponenten (siehe~\autoref{sec:main-components}), wurde ein
Prototyp von Teilen der geplanten Software umgesetzt. Dies diente auch der
Identifikation der zusätzlichen Anforderungen
(siehe~\autoref{subsec:requirements:additional-requirements}).

Der Prototyp erlaubt die Modellierung einer einfachen Szene, bestehend aus
Primitiven, anhand der Graph-Komponente. Die Primitiven befinden sich in
externen (Shader-) Dateien, welche zur Laufzeit zusammen mit einem Haupt-Shader
geladen und zur Verfügung gestellt werden. Die nachfolgende Auflistung zeigt
die möglichen Unterverzeichnisse und Datei-Typen.

\begin{itemize}
    \item \textbf{data/objects/*.fs.xml}\\
        Sämtliche Objekt-Definitionen, wie zum Beispiel Kugel oder Würfel.
    \item \textbf{data/operations/*.fs.xml}\\
        Sämtliche Operationen, wie zum Beispiel die Vereinigung von Objekten.
    \item \textbf{data/misc/*.fs.xml}\\
        Diverse andere Definitionen, wie zum Beispiel Kameras.
    \item \textbf{data/sphere\_tracer.fs}\\
        Die Haupt-Shader-Datei, welche um Objekte, Operationen oder andere
        Definitionen ergänzt wird.
\end{itemize}

Durch die Modellierung wird der Haupt-Shader um Teile ergänzt und neu kompiliert, dies geschieht alles zur
Laufzeit in Echtzeit. Die Darstellung findet schliesslich mittels dem als
Sphere-Tracing bekannten Ray-Tracing-Verfahren
statt.~\autoref{listing:prototype:objects:sphere}
und~\autoref{listing:prototype:operations:union} zeigen Beispiel von
Shader-Defintionen.

\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{lstlisting}[language=XML,caption={Objekt-Definition einer Kugel
        in XML.},label={listing:prototype:objects:sphere},captionpos=b,emph={xmlns,version,type}]
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<function>
    <name>sphere</name>
    <return-type>float</return-type>
    <parameters>
        <parameter>
            <name>position</name>
            <builtin>vec3</builtin>
            <type>property</type>
            <call>position - {}</call>
        </parameter>
        <parameter>
            <name>radius</name>
            <builtin>float</builtin>
            <type>property</type>
            <call>{}</call>
        </parameter>
    </parameters>
    <source>
        // Returns the signed distance to a sphere with given radius for the
        // given position.
        float sphere(vec3 position, float radius)
        {
            return length(position) - radius;
        }
    </source>
</function>
\end{lstlisting}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{lstlisting}[language=XML,caption={Definition des Vereinigungs-Operators
        in XML.},label={listing:prototype:operations:union},captionpos=b,emph={castRay}]
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<function>
    <name>opUnion</name>
    <return-type>float</return-type>
    <parameters>
        <parameter>
            <name>a</name>
            <builtin>float</builtin>
            <type>input</type>
            <call>{}</call>
        </parameter>
        <parameter>
            <name>b</name>
            <builtin>float</builtin>
            <type>input</type>
            <call>{}</call>
        </parameter>
    </parameters>
    <source>
        // Returns the signed distance for a merge of given signed
        // distance a and signed distance b.
        float opUnion(float a, float b)
        {
            return min(a, b);
        }
    </source>
</function>
\end{lstlisting}
\end{minipage}

\input{inc/60/procedure}
\input{inc/60/models}
\input{inc/60/sequence}
\input{inc/60/components}
\input{inc/60/rendering}
